明刀明槍的示威行動會漸漸消失

我認為很快會逐漸有示威者發現，
現時的政府和警隊，
實際上的確可以無視一切的民意。
他們能夠選擇性執法、
放任黑社會攻擊市民和孕婦，
用槍在天橋上射擊下面的抗爭者，
即使做盡一切傷天害理的壞事，
也不用下台和承受任何刑責，
並繼續享受高薪厚祿。
反倒是大部份示威者，
因為參與行動使生計成了問題。
從種種跡象可以看出，
現在的政府已無法透過和平手段和民意攻克，
它擁有的是一種極端的政治暴力。

因此，在這種情況下，
任何以人數為主的大型和平示威行動，
實質上會變為一種公眾表態多於威脅。
示威行動的壞處是，
示威者過於集中，
容易被針對攻擊使多人受傷，
流動性不足難以在短時間內撤退保障人身安全，
而且，只要政府繼續掩耳盜鈴，
以棍棒聆聽市民的訴求，
示威者只會繼續捱打並被控告，
繼而影響生計做成惡性循環，
並變為有利於政府的消耗戰。
而要對付這種極端的政治暴力，
單憑民意已無法做成迫使政府回應訴求的壓力，
要迫使政府直接面對訴求，
似乎比起公眾的民意，
更需要的是恐懼的蔓延。

在未來，
當市民得知民意壓力並無法威脅政府，
並且透過遊行示威時的經驗，
使武力抗爭行動得到更大的認受性時。
我認為很可能發生的狀況是，
現在這種明刀明槍的示威行動會漸漸消失，
變為以較小單位的民間動源組織、
隱密地以達成具體目標為上的抗爭行動。
例如在某些地方吃飯或行咇中的警察，
突然有一小群市民出現，把他們攻擊至重傷後逃走。
或者是某些權貴派的官員和他的家人，
在回家路程中被人抓走以私刑對待。
這些動源人數較少和不給予對方準備的突發行動，
如果有相當的數量，會使警力被分散，
而沒有確實的目標，也無法像示威衝突一樣有效打擊，
並且能達到散佈恐懼使政府上下人人自危的效果，
當沒有人知道下一個遭殃的會是誰，
什至連警察也是目標時，
就沒法有效地集中警力保護，
並迫使以為可以事不關己的官員面對訴求。
如果抗爭行動持續，
沒有任何國際外力因素的影響，
而政府繼續維持現在的處理手法的情況下，
發展到這一步，也只會是時間的問題。

轉貼： 明刀明槍的示威行動會漸漸消失

最近已經好少發夢 開始操自己

推

記得買個望遠鏡，攞黎睇野生動物

呢排去狗宿舍遠距離打下卡先

唉 屌 呢排屋企廁所塞左添

前幾日咁啱睇到呢個維基

利申： 千祈唔好咁做， 純粹學術討論

在暗可以增加不確定性 推

呢句野loop左幾耐，又7月講到呢家都冇發生過

經過左今日 可能真係會發生

tui

冇野做又怕出街咪重温龍哥果幾滴血輕鬆一下

轉地下之前

要搞掂如何保護自己唔會俾人砌生豬肉

兩面行動，遊行保持曝光率，
另一方面打特戰。

今日發夢見到個標語：光復香港 時常革命！
唔係得上街先係抗爭架 仲有好多嘢可以做

驚就唔好收工

推下
各自爬山

暫時同鳥黑蘭發展係一7樣

周街都係cam, 難d

唔可以漸漸消失
兩邊可以同時進行
但小隊私自形式一定要增加
班狗比我地想像中更依賴連登

Push

真係要轉形啦
正面明顯唔夠打

魔盒今日已經比黑警打開左

勇武唔好去遊行 做任務啦

解決機場特警先啦